nord vpn 用戶注意 ：

So apparently NordVPN was compromised at some point. Their (expired) private keys have been leaked, meaning anyone can just set up a server with those keys...

等緊nordvpn解釋.....

[突發]今晚18區都有野搞

呢條key同vpn冇關...........

上嗰幾個 post 搵咗幾多？

Refund

即係點細佬英文差

見你開幾個宣傳自己nordVPN affiliate link搵錢，都唔點理你。
不過比少少道德唔該。

第一，我睇唔到個post邊到有講AES256，唔知點解你會提起AES256
第二，單野係講緊張 expired cert of *.nordvpn.com 既 private key leaked。AES256 係symmetric key根本唔係呢個usecase。都係個句，唔明點解你會講AES256。
第三，即使條key 係已經expired，正常browser係會alert user 張cert invalid。但點都冇可能話『同安全性無關』
最後，再即使條key 已經expired，其實 implies緊佢個business process at some point係有漏動，只係今次冇direct impact to end users，但都係個句，冇可能會話同安全性無關。

見你係其他post 自稱係IT狗。相信你明我講乜。

sorry，我reply錯人
我想reply既對象係 Mr.Privacy

我假設你唔熟it野，所以用non－it 用字解釋。
1／nordvpn 有條密碼洩漏左
2／任何人有呢個密碼都可以扮係
3／但係呢個密碼係上年已經過左期，而全世界既browser都係check 呢個密碼係咪過左期，，browser會有警告話你知
4／『如果』呢個密碼未過期，咁就大獲了。可能性係無限大。
4.1 你係browser打 ，既人到，而你係唔會知。
4.2 你入既帳號密碼都會比個壞人偷左。
4.3 可以將nordvpn個app既 download link指去佢既後門惡意程式，而你又當係真vpn app下載裝埋，咁基本上你部電腦就完全被入侵。

結論：今次事件對nordvpn用家冇直接影響，冇個人資料外洩。